\chapter{Conclusión}
\section{Consignas}
\begin{itemize}
	\item Ud. habrá advertido que, si la línea ensayada no esta terminada en una carga igual a la impedancia característica de la misma, se producen reflexiones sucesivas de la señal aplicada. Piense que los datos que se transportan en un cable de red están en la forma de señales digitales,las cuales son en esencia una sucesión de pulsos (Ceros y Unos). Discuta con sus compañeros cuales serian las consecuencias de emplear una red que no esté correctamente adaptada.
	\item Al describir el procedimiento a seguir en la primera experiencia, se explica que el cable se ha dispuesto en un arrollado no inductivo. ¿Qué piensa de esto? ¿Realmente cree que es necesario? – Discuta el punto con sus compañeros. 
	\item Si la línea que Ud. ensayo es un cable multipar, se han conectado todos los pares en serie a efectos de disponer de una línea única de mayor longitud ¿Piensa que esto puede influir en los resultados?.
	\item Para la medición del tiempo de propagación, se plantean dos posibilidades; una de ellas es con la línea terminada en cortocircuito, y la otra en circuito abierto. Si bien teóricamente, en ambas situaciones se produce reflexión total, ¿Hay alguna causa que suponga alguna ventaja para alguna de las dos opciones?.
	\item En la última experiencia, se requiere adaptar la impedancia de la línea con la del generador para que solo haya una única reflexión. Esto conduce a pensar que seria posible determinar la impedancia característica de la línea, efectuando todas las intervenciones sobre uno de los extremos de la misma; lo que desde un punto de vista práctico parece ser importante, ya que en un caso real, los dos extremos de una línea de transmisión pueden estar muy separados físicamente. – Discuta el punto con sus compañeros, y vea si este razonamiento es aplicable al resto de las mediciones efectuadas en este trabajo.
	\item Averigüe que es el “Crosstalk” y proponga un método para su medición.
	\item El método reflectométrico que Ud. acaba de experimentar es de aplicación en un gran número de situaciones prácticas. Averigüe algunas de las mismas y confeccione una lista. 
\end{itemize}

\section{Conclusiones}
Las principales consecuencias serían por un lado la recepción de datos erróneos debido a que las señales binarias recibidas se verían distorsionadas por las reflexiones sucesivas derivando en una lectura de un uno lógico en donde primeramente se transmitió un cero, y por otro lado si no se tiene de una protección del generador de la señal este recibiría el retorno producido por la reflexión y dependiendo de que equipo transmisor o generador se trate, este podría dañarse.
El cable utilizado en la primera experiencia se ha dispuesto en un arrollado no inductivo para que su impedancia característica no se vea afectada por las propiedades inductivas de este, como se señaló en la introducción en la ecuación \ref{zo_eq}. Esto es necesario para reducir al mínimo el efecto de todo esto en las mediciones prácticas realizadas.
La conexión de todos los pares en serie para disponer de una línea única de mayor longitud influye en los resultados debido a que el tiempo de propagación se vuelve lo suficientemente grande como para poder realizar correctamente alguno de los experimentos y mediciones, permitiendo también una correcta adaptación.
La diferencia sustancial entre la medición de tiempo de propagación con reflexión total en cortocircuito y a circuito abierto se puede basar en la circulación de corriente, debido a que a cortocircuito esta es máxima, los efectos resistivos e reactivos son máximos también y las mediciones se pueden ver afectadas debido a esto.
Se dice que entre dos circuitos existe diafonía, denominada en inglés Crosstalk (XT), cuando parte de las señales presentes en uno de ellos, considerado perturbador, aparece en el otro, considerado perturbado. La diafonía se mide como la atenuación existente entre el circuito perturbador y el perturbado, por lo que también se denomina atenuación de diafonía. 
Para la medición de Crosstalk o Diafonía se envía por el circuito perturbador una señal de un nivel conocido, y se mide el nivel recibido en el circuito perturbado. No obstante, dependiendo de que la medida la hagamos en el mismo extremo desde el que estamos enviando la señal o en el extremo distante tendremos dos valores distintos. Así llegamos a los conceptos de paradiafonía o diafonía de extremo cercano (NEXT) y telediafonía o diafonía de extremo lejano (FEXT).
\textbf{Situaciónes prácticas de aplicación de método reflectrométrico:}
\begin{itemize}
	\item Correctos parámetros de línea son cruciales para un funcionamiento fiable y selectivo del dispositivo de protección de distancia de líneas de transmisón.
	\item Permiten una localización exacta de la falla después de un evento en la línea mediante la evaluación del registro de fallas.

\end{itemize}
